唔講唔覺，Civil 已經愈來愈低人工

CS 已經成為首選

【1020 尖咀見】真。遊行指南參考

其他 major

全世界都玩math phys eecs

Civil 過氣了

工程得15k

當然有啲非工程target位再高啲

有無ba bssc bsc

幾年前工程人工高
大學生一窩蜂走去讀工程
結果大量工程FG，供應過多

civil eng只係一班靠政府養嘅乞兒

睇而家揀得都話等明日大愚開飯咁又無錯

真．爆煲
其實依幾年fg人工已經停止上升

今年仲有成一半人未搵到工😭😭😭😭
就算搵到都係d一星期返足六日既閪工。

邊到愈來愈低

median先準

根本工程都係垃圾

你貼政府工出黎有咩意義
政府工不嬲都係愈黎愈高人工架啦

不過Civil呢啲靠政府地產商養既垃圾field都有今日
宜家大家夾份托極都托唔起個field
面對下現實學外國，主力搞高科技engine好過

Civil BSE係垃圾，其他唔係
唔好用Construction代表哂成個工程界好冇？

面對現實啦
要做工程嘅應該要爭取去外地工作
喺香港所有engineering jobs 都唔會有前途

Civil 垃圾先讀
利申 polyu civil year 4

老實講 講前途一定係cs

civil俾狗做
利申做緊想轉行

真，唔好入行
少d人入行，起碼大家唔洗攬炒

推呀

幾年一次
我果時係個個讀hotel man , bba, 乞晒食

It狗出頭了

同意，正常做科研先係出路，不斷搞基建話就業數據幾好只係自欺欺人

吔蕉啦 讀咁多書用咁多時間都係2皮幾人工

HD程度去做就正常
degree?

G4S 做個保安都25k+ 嘅時候 竟然有人貼個21k 嘅post 以為好高人工...

其實讀engine 個人毒冇所謂 但有時候毒到冇朋友 又唔去從其他途徑擴闊眼界 個世界觀狹窄到 食粒糖就滿足 真係笑撚死人

認真呢 math phy ee?

認同
利申 某a grad e

係得香港Engineering 界比Civil 主導晒

外國Phys, Math, EECS, Material Sci. 環環相扣

人地有工業，有製造業，玩科技AI

香港頂盡出design,然後全部野要入口
Even Testing, Commissioning 都要靠人做

civil bse fg最高人工喎

it狗成最大贏家

ws for hd ga wor
邊有人拎degree做ws

我依家year4, 冇記錯中六睇嗰陣都係依個人工

我7年前都係依個人工啦
去做big4 仲好

巴打邊到搵2018嘅report我搵極都係得2017

cls樓價都double咗啦

唔知math,phy喺香港有冇掘起既一日

香港地依家有兩皮幾仲想點

咪玩la
請fg 都27k,邊忽低

我做其他工程，都想轉行做civil

有冇qs 資料？

以前就IT搵到食，個個讀IT搞到啲IT 人工低，現今到civil ....唉，供求失衡。

當香港金融收皮果陣

大家點睇電機

DSE 21 22分有依個人工仲想點

就算人工幾低都有人做我係老闆都唔會開咁高 成班人鬥低頂爛市

認真 有人得11分m2得1
唔知佢入左大學跟唔跟得上了

聽自己一個friend講 佢個friend本身係傾黃 但係好支持明日大罪 因為佢係工程師

工程界係靠政府養，已經養大左胃口（沙中線，高鐵，人工島）,再冇千億工程支持，大家等死

同我一齊乞食啦 (19k)

邊科前景好dnetworking ?

ME都好撚慘

civil考到牌就係工程師
it幾時先整到電腦師牌

讀civil重殘過做差佬

爛鬼engine狗
對唔住忍唔到

烏大龜勝利了。

呢科係香港搵到工已經萬中無一

大學學位無多過 關咩事

好多engine都唔駛牌
高科技engine大部分都唔會有人考牌，一樣係工程師
咁你會唔會班engine無牌所以唔撚用smartphone？

係得香港人先會覺得乜都要整個牌先安樂

每日番緊12粒鐘

係Civil唔值得有咁既地位，不過呢到係香港，政府同地產商會繼續諗辦法托住Civil

人頭咁撚多，金融地產之後就係Construction
香港其他行業不嬲都係為左呢三巨頭服務
你幾時有見過三巨頭以外既產業有明日大罪級既support？

有撚低到咩
咁多大白象

仲做工程正傻仔
係都做警察 又有可以打人又可以摸女

咁就可以代表哂工程界？
定係你對工程既定義就係起樓？

唔可以代表工程界同係咪垃圾兩樣嘢唻

1.向支共獻媚
2.將construction整到變成非精英入唔到紀律部隊既唯一出路
3.托住經濟同就業數據
4.construction勢力太大，比到壓力政府

cs 一部電腦連接世界 點同civil

信不信由你，有幾間大main con 都係請幾個FG，但有幾百人應徵。poly ust HKu 外國U thei 珠海 ..... 一年有幾百個人畢業，你爭條撚咩。個工業又閪、比你入到都係第二個地獄既開始。

其實有冇人可以講下做cs前景係點, 唔好講咩ibank technology analyst 45k

入政府30k起步
R 幾年100k max

乞都冇得食科！所有建築工程都係

私人市場點同政府比， civil有牌政府engine起點都六萬max ~100k

唔關事，讀書唔成焗住去讀

低科技+助紂為虐+吸血既產業唔係垃圾係乜？

Contractor = 低價中標，跟住無限VO cap水整垃圾
Consultant = 一班fg無人教，結果跟住本垃圾code整垃圾。考左牌既就唔再掂technical，主力pm理撚得你
Client = 吹水佬，剩係識chur同屌

最撚神奇係政府engineer，睇左+ check埋design，張memo落哂technical comment有埋approval簽埋名都唔駛上身，仲要咁撚高人工，呢個世界仲有邊度可以有呢種筍工？

希望係
不過政府會諗計托市
其他engine就由得你死

原來你講個風氣垃圾 呢樣cannot agger more

CS就出國啦仲政府
移民算易

email cedas

出國由零開始
外國交完稅人工低過香港

有冇AE

唔洗問啦 低過黑警

黑警咁高人工 civil都未必夠鬥啦

上面EE $43980果位 咪白衫囉

poly 都低過黑警25%

其實政府engineer 都唔洗上身
下下睇則驗屍咁驗
而家啲comment越黎越多越玩越仔細
乜撚都問考慮左未
過多兩年應該問埋大陽引力對building產生幾多uplift嫁喇
仲要下下一兩日死掂
到頭來未又係逼人通頂作數

不如快快手批算左
就算真係有事
你未拉個簽名既去坐囉

同埋呢行有料果班
一係去政府
一係唔掂techni野
比晒最green果班做design

師兄你訓左幾耐。
我果間上年岀2.2 今年2.3
FG一年加2次人工，次次4位數

你做埋pt幫老細含撚出火？

入正苦做呀sir，日日係寫字樓R腳趾，夠鐘飲完茶就等收工

cs做兩年已經30k

其實係
成日講big4人地都26、7分啦

善用不推文

開名丫仆街

乞食冇前途
咪撚讀
利申就grad

我當年26 27分入engine

Me2
仲諗緊大判定收銀定嘗試轉行教書

因為想disapprove 唔洗煩 一搵到錯就disapprove 先 彈番俾你 咪阻我上網睇新聞

乞食

你隨便簡工

我間間都唔想做
入收銀算

發夢見過好多時有人gather幾千份投訴加上門玩野嚇完即批

誰大誰惡誰正確

今年29分入engine

早幾年係UST civil gpa要過3.x先入到
今年有朋友2.8都入到

而CS就相反 呢幾年起碼過3.x 先入到

地盤佬根本overpay
已經爽左咁多年
又藍足咁多年
抵仆街

有病睇醫生

4b爆4揀咩都得

大型發展商

好心要撩submission就有骨氣d
最尾都係玩人治俾人嚇一嚇/直接搵佢上頭dup 7佢就縮
完全人治遊戲

咁叻咪你嚟搬嘢起嘢囉

睇仇口幾大去到幾盡既者...
但見過最多都只係令人調走/Resign提早退休

但退左休又會可以再請返架喎

同埋調走呢樣野
政府成日都調黎調去
根本就唔係懲罰

所以就係上面班友仇口同佢唔夠大唔會做死佢
到最尾受罪既都係consultant/contractor

Engine 唔升都100k 未計housing 冇所謂 除非你份submission 真係一百分 否則要disapprove好易 同埋入submission唔該俾足夠時間我睇 唔好今日入 聽日吹我

究竟外國工程係咪咁

Poly Civil 2019收分比上年跌成2.3分都知乜事喇

俾狗讀

影響大既decision 通常經埋 SE 同 CE 睇 engine 性價比好高

同埋其實佢地越挑剔，工程費只會越黎越貴

不過納稅人賣單無所謂啦
哈哈哈哈

人治行業要唔批一定唔批你（同樣for考牌/請人）

點解其他行業如accountant考牌係考試
我地係interview
仲要問埋d奇奇怪怪問題

唔講以為自己入緊共濟會

鑊鑊開會成張台平均人工100k up
但逼個拎兩皮野既細路9up諗下應該點做
On99

根本建築呢行收晒皮 唔止Civil 上年Poly Surveying mean 25分今年有人22分入 呢行爆晒煲讀都冇人讀

Surveying根本可以半途出家冇所謂la

aecxm 為首consultant
個個爛價bid job
工程越多, 只係多工作量, 人工無多
工程一減, 就cut 人減人工

工程會學會又淨係識跪底同出賣工程師
肯俾少少風骨, 工程會地位都可以高返好多
待遇又可以好d

其實係 仲要偷工減料 豆腐渣工程

有年DSE 30分入Polyu civil 好似今天grad

同藍絲講風骨

一早grad 左 今日有congratulation 丫?

Thanks

But 拉

今日有

巴打勸咗好多年叫人唔好讀civil

勸到個舊ac 俾人ban 埋

係有高分入嫁啦
不過個mean去到得番22分 啲人仲嫌三嫌四

push

做工程就要生活簡約 戒煙戒酒戒叫雞
買車買樓娶老婆就想都唔好想
就會活得開心

狗都不如

都唔止錢既問題
係會隨時有野伏9你，小則公開批鬥/炒，大則坐監，受傷，死
性價比低到

咁叻你咪用個腦囉 地盤佬

21 22分入到Kong u engine咩

2018 KongU ME Grad MAX65K
職業係兒子?

DBA大把

有個係Credit Suisse Algorithmic Trader，65K唔出奇

其實做client, consultant 係咪唔駛負責任，
啲圖亂9咁畫都有contractor 執手尾
坐監就等判頭，或者更低賤既lab technician 去坐

出年grad 仲要係me
含撚都冇味

mech仔有咩行可以轉

係咁架喇

無錢呀嘛，你畀得雞水咁多人，跟住仲要左改右改，又要等你d departments嘈陣交權鬥下先，跟住又要人快又要人靚，求其做到舊野出黎唔冧咪得囉，快趣dum畀下手/地盤搞，跟手close file收錢做下單project啦

落到地盤搞唔掂，咁呢個係client問題喇。喂張圖有晒你簽名架喎呀蛇。你要地盤搞好佢？出vo畀地盤囉

仲慘 civil 黎講 median 咪也係同Ust Poly 差唔多 入hku engine 當然入CS拉高DSE engine成個分

Grad 左幾耐？

consultant都會俾人鞭屍
client就俾錢

起唔到咪claim VO
判頭點會蝕底

鞭完都係咁，consultant 黎黎去去都得個幾間夠大夠平

LM

重點唔係公司係個體

Civil高人工過其他工程先係唔合理

我科企公司個班maths/phy佬好搵得錢
幾個phy底做緊Principal Engineer

學位多得幾多
係市場調整問題

拎公墓員職位出黎討論
最叻係你

一定係咁啦
利申做緊香港r&d，幾皮人工，時不時要去美國做嘢

先唔討論行業工作環境差距

G4S security
不如講埋私人body guard啦

我老母都笑鳩我無牌點會做到工程師
結果我拎張卡片出黎畀佢睇佢先無聲出

唔你將來點升你做100kup呀

g4s 普通保安黎咋 有保安牌識講幾句英文就做到 真係body guard 你chartered engineer 份人工都比唔上

唔係吹奏hknoit咩

請問師兄介唔介意講下你係咩major?
點入行

移民啦

香港all in civil嘛
HKIE係Civil人打骰，除左 BSE，其他discipline都係得個殼做下樣算
上reddit睇下civil喺歐美既地位同待遇，根本拍馬都追唔上香港
呢個世界仲有咩地方可以好似香港咁過度重視civil

兩登所謂嘅乞食電子工程

但係去歐美做civil 最起碼唔駛點ot
比起其他engine 可能差啲，但同香港既civil 比唔會太差

我朋友fg 細公司title 都係工程師

歐美civil除左痴埋eecs度搞intelligent transportation，仲有咩機會？
唔通又係啲低技術building/slope/els？
就同某巴打所講，civil已經過哂氣
宜家係高科技engine既時代

呢啲係fg salary?

無計

一日香港玩地產

一日香港都唔會有eecs 高科技

所有高科技都要有製造業去backup

你cs底層都係去番電子野

香港長年累月都係起樓起樓起樓

人口紅利所以咁多年黎civil 喺Engineering 霸住晒

同埋d 19 hkie係圍威喂 成班吹水佬 利益行頭

你做到member of ieee 就話你勁 最勁係fieee

其實無需要將唔同學科對立
Civil同CS唔係一種對立嘅關係

Hkie無錯係civil打莊，但你做cs嘅唔洗考牌唔洗入會唔洗受佢管架，你理得佢邊個打莊姐講真
即係你finance佬你可以唔考cfa架，大把途徑大把野可以考包括frm讀master讀mba甚至只靠經濟

所以你cs大可以開過另一個學會，而重點係，關於cs嘅組織大把，只不過佢地唔叫engine，叫資訊科技
Cs人亦有資訊科技界嘅議員代表，civil有工程界嘅

我就不嬲係自由經濟主義，唔buy考牌制度嘅，考牌基本上就係一個barrier，再加上好似hkie咁，考核制度混亂唔透明，就更加係一個大barrier

所以cs唔洗under hkie，係好事

IEEE佢地會當係學術組織，因為冇發牌制度，一定要發到牌先叫工程師組織
當年比人封咪果個曾經係HKIE某分部主席
係就係好勁，但係佢個分部喺香港都係搞維修，冇Engineering冇R&D，對比下美國相關組織真係得啖笑

發牌制度只係適合啲有指定工作範圍的專業/工種，個牌係一種“工作許可證”
e.g. 醫生，護士，扎鐵，釘板
但係工程師既工作性質個個都唔同，而且無牌既人都做到工程師既工作，變左個牌只係for 你簽名，而唔係實質的工作許可證
btw 其實工程師係做咩? 呢個問題相信無清晰嘅答案

Software engineer 都叫engineer
人地唔洗考牌都做到

好多香港人都唔係咁諗
有牌勝過一切，冇牌咩都唔係
遲早有一日香港連掃街都要考牌
盲目相信牌照制度可以將任何野專業化，係用嚟解決incompetency既唯一方案
冇咩人會覺得個牌既作用係用嚟承擔法律責任

個牌係要你負責
法例寫哂 Responsible person / Registered Engineer 有權力做咩，自然衰左會有刑罰

如果呀豬呀狗都可以起樓，批圖，咁死左人佢點負責，點同公眾交代

我都認同好多未考牌嘅人，都係好有經驗
但係唔代表因為有呢類人嘅存在，就要抹殺考牌法例監管呢個制度

哇你一定好勁

同你同系 走左去做it狗

切勿吹奏It
唔係人人讀得掂

係考牌制度唔可以盲目推廣去所有行業
宜家香港社會就係想咁,乜柒都要整個牌,話"有監管啲" "有保證啲"
其實咪又係小圈子遊戲
冇牌果啲工種做錯野都係要負責架啦

咁你又點睇政府engineer
1.有牌
2.可以批圖
3.可以design (for in-house project)
4.可以落technical comment

但佢地出事唔駛負責wor
根本個龍門就係任班小圈子搬

宜家嗰問題係technical 既野俾哂啲無牌既 grad e 去做，RPE 只係負責簽名，性質似一個經理多過engineer
你去睇病，個醫生可唔可以搵個無牌嘅人幫你診症? 而醫生只係負責管理呢啲無牌嘅人同埋簽名?

嚟緊non jupas
engine揀cs前途好？
但係對呢科嘅興趣冇咁大
利申 依家都讀緊一啲關連嘅科目

同埋以前想讀engine嘅原因係因為中學嘅時候對civil嘢感興趣 但係依家咁嘅環境點算好

唔知個傳統係幾時定落黎
有牌engineer唔做technical,無牌grad e包哂technical
其實政府班STO/老TO隨時可以做engineer,差在無牌

對cs冇興趣就唔好揀cs
呢科好食天份,同傳統science(maths,phy...)冇分別
有天份既可以好似george hotz讀左一個sem主動退學自修搞AI
冇天份既畢左業都等於白讀

香港將engine個scope縮到得返civil bse,同外國反其道而行
如果你真係對civil真心有興趣就讀civil啦,全世界冇咩地方好似香港咁重視civil

我又唔係好同意香港重視civil呢個講法
係就唔會乞食

見d外國讀書嘅朋友講 ，civil係某d地方（加拿大、荷蘭）係神科黎，接近醫科係香港地位

作為civil狗，我覺得某d基建係有個需求係到，不過有需求唔一定就會話起，因為政府可以話起就起話停就停，無乜長遠規劃，亦都無心去搞好工程嘅風氣

你知唔知civil讀乜架

一睇就知啲傻西唔知
因為人工而影響自己嘅判斷
簡單啲咪姐係根本就唔深興趣
呢啲垃圾注定一世做低下階層

我都係純粹作為一個過來人想好心分享下姐

讀civil嘅即刻轉啦, 全世界都冇人要嘅工種（發達國家早就起曬所有嘢), 轉cs學下excel啦

唔可以咁講

因為即使係發達國家，人口會流動、會增長，會不停有新市鎮出現，現有市鎮對外亦都可以擴充，對內又有重建，或者改善現有城市規劃。即使城市都會有衰落嘅一日。只不過香港本身已經係一個城市size，無得走。

同埋要搞好多野可以搞，重點係睇你肯唔肯dum錢去搞，或者你覺得值唔值得花錢去搞。例如同過一個美國黎嘅civil狗傾，佢而家係香港做，佢意見係：係美國特別唔係係正城市中心商業區個類，基本上水浸咪由佢水浸囉，係香港人先會覺得水浸好大件事。

全世界就未至於
至少第三世界國家仲係好需要civil

其實從日本啲大學政策都睇到啲野，佢地civil課程唔少都係走international路線，想盡量幫到畢業生喺第三世界就業而唔係留喺日本

發達國家civil真係冇咩運行，香港除外

冇 作為一個讀physics 嘅人同你講

2010-2015鬼有乞食
宜家乞食係因為政府未救到construction姐
救完金融地產就會救construction架啦
睇返97-08，政府都係咁處理

油價氣價貴果期，唔好講加拿大荷蘭，連美國civil都變神科
宜家呢？

其實香港civil一路受咗咁多恩惠，係好應該讓返條路出黎比高科技engine上位，咁先同到世界接軌
只不過你母校不嬲都係獨尊civil，對高科技engine冇咩投入，社會既工程投入完全側重civil

Civil行內風氣差就梗㗎啦，淨係啲行內人本身既文化已經好低劣
我寧願接觸下d科技geek都唔想圍埋啲茶煙飯炮，落到site啲人又賭又老粗

IVE HD Civil FG 都$18000
返工係個倉訓
你地仲想點？

2014年既事了

巴打 可唔可以講多少少

咁又唔洗咁講野嘅

問題係civil同其他engine唔係一個competitive嘅supply/demand嘅關係，唔會因為投資左civil就少左投資係IT。兩樣野嘅存在對於社會係兩種唔同意義，係target唔同嘅問題。即係舉個例，對iphone app嘅需求增加係唔會減少對住屋嘅需求，因為佢地by nature係fundamentally唔同野。

仲有第二個層次係，IT係supported by 私人市場，civil係supported by政府（因為基建係唔會靠普通人投資去起），所以如果以政府投資嘅程度去睇佢救唔救個一個行業去judge civil，係唔公平。

乜都有其實
Structure(力學，計d石屎,鐵,起樓）
Geotechnical(力學，計d泥個d力，斜坡，打樁）
水（fluid mechanics,設計d渠呀）
交通（statistics, geometry,計下幾多車，條路幾闊，幾斜）
D concept都基本上係中學physics再讀上去咁

出黎做野：
唔洗識計數的

補充: civil 算係要計數既 integrated science, 讀既理論都係百幾年前既 science, 比“傳統”既science 更傳統
Engineering vs Science
Strucure Classical applied physics
Geotechnical Geology, earth sci.
Environmental phy, chem, microbiology, etc.
Transport Stat, geometry, applied math, etc.
Scientist 用已有既工具、知識去發掘新知識
而 Engineer 就用古舊既知識去建立新事物

成日都唔明，點解inspector 咁高人工

Bba呢 science呢

有冇個POST睇下咩情況有25K+

有人拎degree做跟車添
多定少數姐

我連做TA都感受到

聽講做structure唔怕冇工開
不過辛苦過civil 慘過食屎

其他Engineer的確係用Scientists既發現去建立新事物
但係Civil Engineer係用本Code去建立新事物
一冇左本code就同廢左武功冇分別，多多知識都唔夠本code黎
當你日日見到d人成撚日講geoguide ___ page ___ or something like that ，講到成個痴線佬咁就會覺得好似入左邪教
好撚多所謂design都係copy下舊project就算

如果你認為跟住呢d聖經倒模都叫Engineer既話，咁近呢半個世紀高科技領域既Engineer個個都係Scientist

呢科真係好橙 讀嗰陣已經小女 出到啲人工仲要咁